\documentclass[TP,sansRappel]{tdtp}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{listings}
\usepackage{url}

\lstset{tabsize=3, basicstyle=\footnotesize, commentstyle=\itshape, stringstyle=\ttfamily, language=C++}

\newcommand{\encadre}[1]{\begin{center}\begin{tabular}{|c|}\hline #1 \\ \hline\end{tabular}\end{center}}
\newcommand{\mR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\mN}{\mathbb{N}}
\def\euro{\mbox{\raisebox{.25ex}{{\it =}}\hspace{-.5em}{\sf C}}}

\title{Projet}
\cursus{M1 ALMA-ORO}
\date{12 février 2015}
\intitule{Compilation}

\begin{document}

%---------------------------------------------------------------------
\begin{feuille}[3]

%===============

\section*{Objectif}

\noindent L'objectif de ce projet est de réaliser un compilateur 
\emph{BASIC}~\cite{wpbasic} vers \emph{C}. Il n'est pas nécessaire que votre compilateur
couvre la totalité du langage, mais il doit en implémenter un maximum de
fonctionnalités. Vous devrez alors expliquer dans le rapport le sous-ensemble du
langage reconnu. Le code \emph{C} produit devra être compilable avec \emph{GCC}.

En plus de pouvoir compiler des fichiers sources d'un sous-ensemble du \emph{BASIC} 
correctement formés, votre compilateur devra rapporter le maximum d'erreurs de 
programmations qui peuvent exister.\\

\noindent Il existe différentes versions de \emph{BASIC}~\cite{basiclist}. Pour ce 
projet, vous devrez vous référer à la version \emph{FreeBasic}~\cite{freebasic}. Le
site du projet contient un guide du programmeur dans lequel différents aspects du
langage sont expliqués~\cite{guide}.

Pour tester les programmes \emph{BASIC} vous pouvez télécharger le compilateur
\emph{FreeBasic} sur le site du projet. L'archive de la distribution binaire pour Linux
contient l'exécutable du compilateur \emph{FreeBasic} sous le nom de \texttt{fbc} dans le 
répertoire \texttt{bin}. Il est donc inutile d'utiliser le script d'installation
(vous ne pourrez de toutes façons pas l'installer au CIE), vous pouvez tout simplement
compiler votre fichier avec la commande  \texttt{./fbc <nom~de~fichier>}.

\section*{Livrable}

\noindent Ce projet est à réaliser seul ou en binôme en \emph{OCaml} avec
\emph{ocamllex} et \emph{ocamlyacc}. Le rapport devra, quant à lui, être fourni au
format PDF.\\

\noindent Votre travail devra impérativement être rendu une semaine après la dernière 
séance de TP. Vous devrez envoyer un courriel à \url{benoit@guedas.com} contenant les 
prénoms et les noms de chacun des participants au projet. Votre projet devra être en 
pièce jointe de ce courriel au format \texttt{.tar.gz}.\\

\noindent L'archive du projet devra également contenir un \emph{Makefile} pour
faciliter la compilation de votre projet, et plusieurs fichiers sources d'exemples
fonctionnant avec votre compilateur.

\begin{thebibliography}{1}
\bibitem[1]{wpbasic} \url{http://fr.wikipedia.org/wiki/BASIC}
\bibitem[2]{basiclist} \url{http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_BASIC_dialects}
\bibitem[3]{freebasic} \url{http://www.freebasic.net/}
\bibitem[4]{guide} \url{http://www.freebasic.net/wiki/wikka.php?wakka=CatPgProgrammer}
\bibitem[5]{telechargement} \url{http://www.freebasic.net/get}
\end{thebibliography}
\end{feuille}
\end{document}